<resources>
    <string name="app_name">Manovre di emergenza</string>
    <string name="TitleMain">Sai cosa fare per aiutare una persona infortunata e/o vittima di un incidente?</string>
    <string name="DescriptionMain">Sapere cosa fare in una emergenza è differente da pensare di poterla gestire realmente, in quanto la maggior parte delle persone potrebbe, in preda al panico, bloccarsi o rischiare di fare la cosa sbagliata. Questo quiz mira ovviamente a dare solo delle indicazioni generali sui comportamenti da tenere e non si deve assolutamente considerare una alternativa ad un corso di "pronto soccorso". </string>
    <string name="GoMainButton">Vai al Quiz</string>

    <string name="TitleQuiz">Manovre di emergenza</string>
    <string name="ResultQuizButton">Vai Al Risultato</string>

    <string name="Question0">Nel caso in cui una persona presenti dolori al centro del torace e agli arti superiori cosa occorre fare?</string>
    <string name="Question0_1">Metterla in posizione seduta con testa e spalle appoggiate e ginocchia piegate e chiamare immediatamente i soccorsi</string>
    <string name="Question0_2">Stimolare il movimento della persona, verificando la postura</string>
    <string name="Question0_3">Aiutarla a camminare verso il primo mezzo disponibile per portarla in ospedale</string>
    <string name="Question1">Cosa fare se si trova una persona ferita, o si assiste ad un incidente in cui sono coinvolte delle persone?</string>
    <string name="Question1_1">Si è obbligati a chiamare il 112/118 ed attendere l\'arrivo dei soccorsi. </string>
    <string name="Question1_2">Si è obbligati a spostare la persona ferita e metterla al sicuro a qualunque costo per evitarle ulteriori danni</string>
    <string name="Question1_3">Non c\'è nessun obbligo, si deve transitare velocemente per non creare traffico </string>
    <string name="Question2">Cosa fare in presenza di un bambino che manifesta difficoltà respiratorie mentre sta mangiando?</string>
    <string name="Question2_1">Prenderlo per i piedi e metterlo a testa in giù, scuotendolo </string>
    <string name="Question2_2">Cercare in tutti i modi di togliere l\'ostruzione con le mani o con qualsiasi cosa a disposizione </string>
    <string name="Question2_3">Incitarlo a tossire per espellere il corpo che ostruisce le vie aeree </string>
    <string name="Question3">Cosa fare se si vede una persona cadere dall\'alto e rimanere incosciente?</string>
    <string name="Question3_1">Scuoterla e metterla seduta per farla riprendere </string>
    <string name="Question3_2">Non muoverla fino all\'arrivo dei soccorsi qualificati</string>
    <string name="Question3_3">Portarla immediatamente al pronto soccorso </string>
    <string name="Question4">Cosa fare in presenza di una ustione limitata?</string>
    <string name="Question4_1">Applicare sulla zona interessata del ghiaccio per ridurre il bruciore </string>
    <string name="Question4_2">Togliere eventuali vestiti attaccati alla pelle e usare un disinfettante </string>
    <string name="Question4_3">Lavare a lungo con acqua corrente per ridurre la temperatura</string>
    <string name="Question5">Cosa fare se si vede una persona \"prendere la scossa\"?</string>
    <string name="Question5_1">Afferrarla con le mani e spostarla immediatamente dalla fonte di pericolo</string>
    <string name="Question5_2">Interrompere l\'alimentazione elettrica a livello centrale (contatore)</string>
    <string name="Question5_3">Usare qualcosa per spostarla </string>


    <string name="Answer0">Nel caso in cui una persona presenti dolori al centro del torace e agli arti superiori</string>
    <string name="Answer0_1">bisogna cercare di metterla in posizione seduta con testa e spalle appoggiate e ginocchia piegate e chiamare immediatamente i soccorsi.</string>
    <string name="Answer0_2">E\' sconsigliato qualsiasi altro movimento per non aggravare le condizioni dell\'infortunato in quanto potrebbe trattarsi di un attacco cardiaco</string>
    <string name="Answer0_3">E\' sconsigliato qualsiasi altro movimento per non aggravare le condizioni dell\'infortunato in quanto potrebbe trattarsi di un attacco cardiaco</string>
    <string name="Answer1">In caso di incidente in cui sono coinvolte delle persone </string>
    <string name="Answer1_1">si è obbligati a chiamare il 112/118 ed attendere l\'arrivo dei soccorsi (art. 593 Codice Penale - Omissione di Soccorso). </string>
    <string name="Answer1_2">e se possibile non spostare la persona ferita perché potrebbe avere dei traumi o lesioni alla colonna </string>
    <string name="Answer1_3">Non farlo costituisce reato(art. 593 Codice Penale - Omissione di Soccorso)</string>
    <string name="Answer2">In presenza di un bambino che manifesta difficoltà respiratorie mentre sta mangiando </string>
    <string name="Answer2_1">e non prenderlo per i piedi e metterlo a testa in giù. Il corpo estraneo potrebbe muoversi e provocare una occlusione totale delle vie aeree </string>
    <string name="Answer2_2">e non cercare in tutti i modi di togliere l\'ostruzione. Il corpo estraneo potrebbe muoversi e andare più in profondità provocando una occlusione totale delle vie aeree </string>
    <string name="Answer2_3"> bisogna incitarlo a tossire per espellere il corpo che ostruisce le vie aeree </string>
    <string name="Answer3">Nel caso si veda una persona cadere dall\'alto e rimanere incosciente </string>
    <string name="Answer3_1">perchè potrebbe aver riportato un trauma alla colonna vertebrale </string>
    <string name="Answer3_2">bisogna non muoverla fino all\'arrivo dei soccorsi qualificati </string>
    <string name="Answer3_3">perché potrebbe aver riportato un trauma alla colonna vertebrale </string>
    <string name="Answer4">In caso di ustione limitata </string>
    <string name="Answer4_1">e non usare il ghiaccio. Peggiora il danno</string>
    <string name="Answer4_2">e non togliere i vestiti. Esporremmo la persona ad un alto rischio di infezioni</string>
    <string name="Answer4_3">lavare a lungo con acqua corrente per ridurre la temperatura </string>
    <string name="Answer5">Nel caso si veda una persona "prendere la scossa" </string>
    <string name="Answer5_1">e non spostare immediatamente il soggetto in quanto il soccorritore può rimanere vittima egli stesso</string>
    <string name="Answer5_2">cercare d\'interrompere l\'alimentazione elettrica a livello centrale (contatore) </string>
    <string name="Answer5_3">e non spostare immediatamente il soggetto in quanto il soccorritore può rimanere vittima egli stesso</string>


    <string name="greenMessage">Perfetto. Nessun errore!!!</string>
    <string name="yellowMessage">Ottimo lavoro, hai sbagliato una sola risposta su </string>
    <string name="yellowMessage1">. Esamina i risultati di seguito</string>
    <string name="redMessage1">Non ci siamo, hai sbagliato </string>
    <string name="redMessage2"> risposte su </string>
    <string name="redMessage3">. Esamina i risultati di seguito</string>

</resources>
